(長文)我好冇安全感 大家其實有咩儲備?

繼武漢之後北京同上海都差唔多封城(不排除已封)

雖然我細個個陣 每次8號風球
我都會ff打大風被困係屋企冇得出街
然後放學就會去買杯麵罐頭
估唔到 大個左有機會成事實

話就話香港糧食好充足ja
但係到時香港真係封城(就算唔封城 封樓都夠仆街啦)
限制左一星期只可以出兩次街
每戶只可以俾一個家庭成員出去
一個人都真係買唔到幾多

大家可唔可以分享下屋企有咩儲備

我講先
日用品類:
外科口罩x6盒(已用緊)
3m N95口罩x 50個 (未到高峰期唔想用)
韓國 N94口罩 x20個(同上)
M巾x3包(上次去泰國買落 仲用剩三包)
廁紙x6卷
抹手紙x8卷
包裝紙巾x10包
滴露洗手液x1支(已用緊)
酒精搓手液300ml x2支
酒精濕紙巾x 200塊一盒(已用緊)
漂白水 x半樽(唔夠搶 買唔到)

食品類：
白豬仔午餐肉198g x3罐
SPAM午餐肉 x1罐
日版麻油味出前一丁 x10包
滿漢大餐碗麵x3碗
2Kg日本米x2包
一頭半鮑魚x 4罐
煙熏蠔x2罐
沙甸魚x1罐
食油x 得番幾滴

我屋企4個人,我阿媽同細佬完全唔緊張
我老豆就癲到話要托一箱出前一丁 好彩我及時阻止
其實我仲洗唔洗買定d咩?!

去ifc

其實你都幾充裕

跳樓不了

我都覺得好夠用
但岩岩睇到長康邨單野
我真係好擔心
我住廢老邨 都係U型水管

想問吓點睇自己屋邨係咪U型

我住舊款屋邨
即使早幾年搬入去個陣有裝修但都唔可以用建築材料包住屎渠
所以睇到

唔係正路喺屋出面㗎咩

買定幾份人壽就啱

公司做食品
大量糧食

水 紙巾個啲

你野食方面唔係幾夠 你屋企有幾多人？
買定多少少冷凍食品啦

口罩 搓手液個d都好足夠
你就好買到火酒
我專登搭車入上水諗住而家少左d蝗
會有火酒俾我買
係就係有貨 但係寫簡體字 綠色樽
開我$180 300ml 95%酒精
貴過Jo malone 正一死仆街!!!

大約係咁

到時封鎖你棟大廈 唔俾你出入
你公司係誠哥個倉都冇用啦

3個呀 我+雙親
兩老就好淡定嗰啲嚟嘅 話唔洗撲唔好好似啲師奶咁人搶佢又搶
嘢食方面日日屋企都更新緊 暫時都夠嘅
聽日去hktvmall買多轉看門口

火酒都係因為我自己不嬲買開用開先有得用咋
我見街邊啲藥房都有 細細支50ml好似20蚊咁上下
但啲label佢自己貼 唔知信唔信得過

聽聞太高濃度反而殺唔到菌喎巴打

喺你間屋入面？

係呀
我諗我應該就黎唔得 好快死

外圍得唔得搵嘢隔幾cm咁擋一擋 唔好包實但起碼隔一隔先

我阿媽又係好似你屋企人咁講
見到我同老豆去買即食麵 我阿媽仲恥笑我地

問過95%酒精幾錢個陣
藥房仔教我要溝水
但我見到簡體字+蝗味濃包裝 冇買到

話冇安全感但阻止老豆買出前一丁，都幾矛盾

聽日研究下
希望我聽日未死
不過即使我包左又點 呢度戶戶單位都係咁
我冇得例外

一陣唔封樓 點食得哂成箱麵？
我覺得屋企係要有食物儲備
但唔係囤積食物

其實我都唔算好擔心
你都冷靜啲先 出開去咪買啲番嚟
反而個人清潔用品要足先好出門口就真

你問價嗰支係似佢自己repack定你純粹見支那味濃所以唔買